耳感神經永久錯亂 斷耳趙家賢：空氣流動令我痛到紮紮跳

過去半年的反修例運動中，一幕幕抗爭者遇襲的片段令人憤慨，尤以11月初東區區議員趙家賢在太古城，欲制止藍絲兇手刀傷街坊時，左耳廓被咬甩的一幕令人大感震驚。事隔個多月，趙重新投入區務工作，在外人看來正慢慢康復，但其實事件對他造成永久創傷，伴隨的連串後遺症將難以復原，每日身受耳感神經錯亂、肩膀痛、小腿無力等困擾。2019年對趙家賢來說，受襲對他影響至深，但他更感恩見證到香港人因抗暴之戰，燃起追求公義、民主自由的堅定之心，呼籲港人在2020年必須繼續為不公抗爭。

趙家賢撐着有枴杖手柄的雨傘緩緩走來，左耳傷口仍包裹着紗布，每答幾個問題，雙眼會緊閉數秒，拍攝時偶爾叫停休息，「而家個精神狀態，集中同注意力都差咗。」趙解釋，長期服用抗生素及抗愛滋病藥物，致影響中樞神經等副作用，例如頭暈、容易疲倦，「以前一日工作14至15個鐘，而家可能睇文件1至2個鐘頭內，我已經會暈，或者個腦已經空白咗。」自詡為工作狂的他對此感焦躁。

大眾一直關心他左耳的情況，他不諱言這是永久創傷，因為遭咬甩的四分之三耳廓不能駁回，但影響的不單止外觀，而是永久的神經錯亂和神經增生問題，經常出現耳仔有郁動、麻痺、冷熱感等錯覺，「就算係空氣嘅流動，都會令到我痛到紮紮跳。」幾乎每時每分都有錯覺，「我而家一路同你講嘢，其實都好似俾針拮咁。」這種創傷不能康復。

療傷期間，趙一直側身卧床，令左肩旋轉肌發炎，情況如患五十肩般痛楚，腿部亦因此萎縮致乏力，暫時要靠枴杖走路。走在區內與人來人往的街坊比較，步伐明顯緩慢，不少街坊主動上前慰問，甚至有小孩子童言無忌地問他：「你隻耳仔生返未呀？」趙有耐性地逐一向有心人解釋，他苦笑說：「之前謝票變咗慰問會咁。」

回想事件，他未能忘記當時耳朵折斷的聲音、他如何大叫、義務急救員如何協助他的種種畫面，都定格在腦海，最令他心痛的是令家人擔心，趙母多次假設若兒子不在現場，悲劇是否不會發生？在該區任區議員12年的趙說，保護市民是職責，「就算時光機去返幾次都好，我都義無反顧會做同樣嘅動作。」

生於亂世，有種責任，不只是他，他眼中還有一班為社運付出的香港人，特別是年輕一輩，他以道德金字塔解釋﹕「（年輕人）唔係講緊底層（生理需要），係捍衛我哋嘅核心價值，講緊最高個層次，就係我哋民主自由、人權、公義嘅訴求。」2019年不但對香港意義非凡，香港式抗爭甚至分享到全世界，不少歐美國家的示威，都仿效香港的抗爭手法。

趙提醒港人，必須有心理準備2020年會有更龐大的壓力去分化港人，呼籲港人必須當成長期抗爭，以行動告訴當權者﹕「香港人係唔會懼怕，我哋係會繼續撐落去。」因為當面對強權打壓，若不反抗，將來只會被打壓得無絲毫自由空間。

星火出手未

咬人條友而家係咪happy緊？

Respect

告得入未

長期服用抗生素及抗愛滋病藥物

條撚樣大陸閪有愛滋架？屌你老母唔捉佢入青山高度監察？
下次又咬第二個又點？垃圾政府！

年輕人唔只講最底層既生理需要，而係最高既自由民主
但諷刺既係一班大人只講生理需要，唔知乜野係自由民主
次次提 linux 呢班大人就會出現

cls

好慘

應該係愛滋好長潛伏期，要食住先降低風險。

rip

睇字都覺得痛

救佢果家人有幾件俾刀手桶到 有冇人跟進

最癲係咬人果個冇事

係咪冇可能修復

就咁睇啲報道，覺得好似冇咩機會修復到

好慘見到都覺得痛

唔係話隻耳仔邊壞死晒啦咩?

啱啱睇返以前啲報道，你講得啱佢隻耳仔已經壞死咗

係咪呢世都會keep住痛

佢比癲佬咬甩耳仔都冇退縮，
我哋都唔可以放棄

好慘，頭先睇佢個人資料先發現原來佢而家先至啱啱30出頭。當佢有80歲，咁佢都至少仲有成30幾年要keep住痛

就算只係斷咗一條神經
現代醫術咁先進都係唔能夠將佢回復100%原狀

斷咗就係斷咗

個仆街大陸西咁樣害人乜事都冇

上網睇到有車禍後再做耳修復手術
咁後生考慮下

手足，加油!

我幾年前試過到手指尾縫左4針
到而家都仲會間唔中有少少麻痹的感覺
何況佢咁重傷

自膠
撳錯掣，應該係仲有成40幾年要keep住痛

還押緊
但係私了佢嘅手足亦都還押緊

神經痛跟一世

以前區選仲要俾人話食人血饅頭cls

筆墨不能形容嘅痛

多數係五毛分化撚先會咁講

push

告撚死條仆街未

無線：趙家賢跌咗隻耳仔

屌 愛滋狗

曱近平

可唔可以帶過耳套之類嘅野，起碼遮住可以減少空氣流動對耳嘅影響

DKLM,咬甩耳仔係謀殺，而家個兇手仲係消遙法外

依家有啲3D printing人體組織嘅研究可唔可以幫到佢

左膠

在流動在流動
就如咖啡因躍動

港豬好撚可怕

唉
希望佢可以早日康返
又或者至少冇咁辛苦

香港人最底層既生理需要：

TVB 卡通體育
TVB 劇集綜藝
TVB 藝人八卦
TVB 財金時政

英雄

點解食抗愛滋藥？

冇人理.....

very sad...

屌 點解咁冇天理

salute，thank you
冇人係理應被sacrifice

睇到張相好傷心

本身以為咬甩嗰個位都無乜事

有冇人知制服兇徒以免更多人受嚴重傷害大唔大機會打甩

趙耳完

已耳還耳，屌你老母大陸西

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

幫手推上熱門

德國聯署要人！倒數四日！但得一萬人咋！

最新日程表出咗啦 除夕元旦都有行動呀

四眼阻膠召喚

好慘好人永遠有事

過咗一段時間會唔會冇咁敏感/痛？

打人都要還押？

應該係預防性質

好陰功

好多人以為玩最新遊戲、玩音響、玩女人、玩車，同貓狗追波玩係一樣
都只係娛樂，娛樂就係最底層既生理需求之一
一日到黑都同你講要打機既人，同而家大家口中既藍絲係一樣，都係最底既人

推
香港警賊同港共真係一班垃圾

唔知咬人條友有冇愛滋
愛滋潛伏期可以好長~而家check到陰性 唔代表冇

Cls...快啲捉條大陸閪坐監

唉 每次見到佢創傷後好辛苦既新聞都會好唔開心
我同呢位巴打既諗法一樣 有無類似耳套既野可以用
令佢唔好咁痛 不過傷到神經真係無得搞⋯
我之前生蛇生係頭皮延伸到耳仔 條神經線痛到癲
真係每分每秒會痛到想撞頭埋牆 捱左兩星期終於開始唔痛
更何況佢咁樣痛成世 真係好慘

仆街個兇手相反仲係咩事都無 仲未計其他俾藍絲斬傷𠝹肚既手足 點解好人無好報

唔知佢有無信仰
希望幫到佢

其實大家可以用牙痛概念去諗下
應該普通人最常有嘅神經痛

趙生加油

又分化

真心慘

佢比人咬甩

第一時間應該係痛同埋好震驚

預防姐,愛滋主要經血液、母嬰、性接觸傳播, 咬應該冇事嘅

respect

好撚慘 咬人條仆街落地獄

睇到都痛 趙生 感謝你

痛

多謝你

香港人就係唔識珍惜麗的同亞洲電視

仆街支那狗

推

咬人個個唔洗告 叫人點樣信香港有法治？

用3d打印返隻假耳得唔得

到時可能個藍屍判幾個月傷人
但手足私了破壞社會和諧，要重判數年阻嚇
藍官一定咁樣判

趙議員可唔可以告「咬耳暴徒」破產？如果眾籌，訓身支持。實質上可能爵冇好處趙議員冇好處，但可以加重「咬耳暴徒」成本，蠶食佢接job酬勞？

屌你老母 自衛都拉

藍絲最怕比人篤中自己真實既一面只係社會中既最底層

我而加感冒緊 但耳仔入面成日都好痛好辛苦呀，我諗佢仲辛苦

搵野封住耳仔解唔解決到

好勇敢....外國有冇投技術可以幫到佢

Push

甚至有小孩子童言無忌地問他：「你隻耳仔生返未呀？」

之前好似話咬人嗰個係白卡佬